\begin{pspicture}(-1,-1)(6,6)
  % Axes du repere
  \psaxes[labels=none,ticks=none,linecolor=blue]{->}(0,0)(5.5,5.5)[$\vec\imath$,0][$\vec{k}$,90]
  \uput{.15}[-135](0,0){$O$}
  % Marque de la rotation
  \psellipticarc[arrowsize=4pt]{->}(0,5.3)(.4,.2){135}{45}
  \uput{.1cm}[0](.4,5.4){$\overrightarrow{\Omega}$}
  % Constante du graphique
  \def\a{5}      % Demi grand axe
  \def\b{4}      % Demi petit axe
  \def\theta{50} % Angle du point de reference
  % Axes de l'ellipsoide
  \pnode(0,0){O}
  \pnode(\a,0){I} \uput{.15cm}[-135](I){\blue $a$}
  \pnode(0,\b){K} \uput{.15cm}[-135](K){\blue $b$}
  % Cercle
  {\psset{linecolor=BrickRed,plotstyle=curve}
    \parametricplot[linestyle=dotted,dotsep=1pt]{-10}{100}{\a\space t cos mul \a\space t sin mul}
  }
  % Ellipse
  {\psset{linecolor=OliveGreen,plotstyle=curve}
    \parametricplot{-10}{100}{\a\space t cos mul \b\space t sin mul}
  }
  % Point M à la surface
  \pnode(!\a\space\theta\space cos mul \b\space\theta\space sin mul){M}
  \psline(0,0)(M) \uput{.15cm}[30](M){$M$}
  \psdot(M)
  % Marque de l'angle
  \pstMarkAngle[MarkAngleRadius=1,LabelSep=1.2,arrows=->]{I}{O}{M}{$\omega$}
\end{pspicture}
